[集思廣益] 移民邊個國家好?

有人移民係為左避開政治打壓, 有人移民係為左work life balace, 有人移民係為左下一代。
每個人走都有佢自己既原因, 但移民完後係咪就可以換到理想生活?
好多時侯, 去到左先發現自己並唔適合, 同理想中既落差太大。係,冇錯, 英國文化係好, 但係天氣好凍。台灣D物價好平, 但係人工都好低。加拿大空氣好, 但係買送要揸十幾分鐘車去超市。

為左減低呢種後知後覺既落差, 小弟想整一個比較圖去比較一下每個國家既生活環境, 透過一D 數據同數字大致咁了解究竟夠唔夠條件移民, 移民既目標國家各項要素同理想中大唔大出入。

網上太多移民公司既資料都唔齊全, 透明度低, 收費又唔清晰, 為左避免中伏, 我希望整個懶人包大概分析左每個國家。小弟睇文睇得慢, 整得比較慢, 同埋唔識法律, 所以唔會去到好deep ,請見諒。

呢個星期就整左台灣

詳細可以睇:

同時我亦都想透過呢個post 可以搵到D 留言係當地人既感受多D大家交流一下。
歡迎留言有咩可以加同改善, 當然有更全面既比較係更好 。

lm 支持!

LM等睇大灣區資料

移去西伯利亞隱居

移左唔洗工作就搵個自己鐘意既
要工作一定瑞典之類work life balance既地方

Poland

倒貼都不了

搞移民個本人自己唔洗做功課

樓主你幫佢地做埋 ?

連前期 research 都唔肯自己做

俾你移到民去外國咁邊個湊你夜晚喂你食奶呀 ?

助長埋 d 垃圾申手黨

最危險嘅地方最安全

移民呢家野，個個人嘅需求唔同
睇吓你鍾意邊個國家，追求啲乜嘢嘅生活

留守香港,加入狗隊

根據現時難度
加>英>澳>美

大灣區唔算移民啦

隱居都唔一定西伯利亞
巴打係咪對西伯利亞有咩憧憬

雖然小弟都嚮往work life balance
但都想發掘下有咩要取捨
相信超市營業時間都比較短
夜生活都少選擇

why Poland? beautiful landscape with cold wether

同意呀，或者我呢個post 可以引導佢地一齊思考做research 呢

返去一家親啦
唔洗移民少煩惱

冇錯呀，所以當資料愈多愈可以反映到個人適唔適應到果個國家，又可以睇埋佢追求既生活會有咩唔好既地方，佢肯唔肯取捨

方法有好多種既，唔一定投資

英國有BNO就已易好多

就係計埋現時既方便之門

加拿大係最易，唔洗 BNO，唔洗當地讀書，到埗後要 1-3 年時間就有 PR

>

英國，要 BNO，唔洗讀書，5 年時間

>

澳洲，唔洗 BNO，要當地讀書，花最少 5 年

>

美國，無針對性 safe haven 計劃，只有將香港列入難民地區

澳洲當地讀書一般花你 6-80 萬學費生活，先有資格申請 TR，再要 5 年先 PR，難度顯然更高

咁阿拉斯加都得既

可唔可以整埋技術移民資料
例如咩工種比較易 要咩學歷等等

加拿大果落實左啦咩？

加拿大[/red]果[/red]落實左啦咩？